\documentclass[a4paper]{article}
\author{Random Crew}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{latex2man}
\usepackage{devdoc}

\setVersion{1.0}
\begin{document}

\begin{Name}{7}{anyutils}{Random Crew}{руководства anyutils}{обзор anyutils}

    \Prog{anyutils}
    – набор автономных утилит, полезных при сборке или сопровождении пакетов.

\section{Требования}
    \begin{itemize}
        \item[]
            POSIX \Prog{shell} (Bourne-совместимый)
        \item[]
            Базовые утилиты: \Prog{sed}, \Prog{egrep}, \Prog{find}, \Prog{sort}, \Prog{uniq}
        \item[]
            \Prog{usedfiles} использует $>=$strace-4.10
        \item[]
            \Prog{genpatch-git} использует \Prog{git} для обработки патчей
    \end{itemize}
    \subsection{Для разработчиков}
        Чтобы генерировать новые файлы документации из исходников на Latex, нужны:
            \begin{itemize}
                \item[]
                    \Prog{perl}
                \item[]
                    Утилита \Prog{devdoc} (\URL{https://opendistro.org/devdoc/})
                \item[]
                    \Prog{links}, чтобы получать простой текст из HTML
            \end{itemize}
%@% IF embed %@%
\section{Последний релиз}
    \URL{https://opendistro.org/var/rel/}

%@% END-IF %@%
\section{Последний код}
    \Prog{anyutils} на bitbucket:\\
    \URL{https://bitbucket.org/r-cr/anyutils}

\section{Описание}
    
    \Prog{anyutils} – набор автономных утилит, полезных при сборке или сопровождении пакетов.

    \begin{itemize}
        \item[]
            \Prog{arithpkg} – инструмент для сравнения версий у наборов пакетов. Например, он покажет,
            какие пакеты были обновлены по сравнению с предыдущим срезом.
        \item[]
            \Prog{binfiles} определяет бинарные файлы формата ELF.
        \item[]
            \Prog{usedfiles} – обёртка вокруг команды или скрипта. Когда команда завершается, \Prog{usedfiles} выводит список файлов,
            которые открывались или исполнялись данным завершённым процессом.
            С этой информацией можно определять влияние хостового окружения на целевой процесс.
            Модуль \Prog{builddep} из \Prog{anymods} с помощью данной программы собирает сборочные зависимости пакетов.
        \item[]
            \Prog{genpatch-git} создаёт патчи из истории git, когда гит-проект хранит только часть файлов из их оригинального набора.
        \item[]
            \Prog{srcdeb} извлекает исходники из репозитория debian в простой формат.
    \end{itemize}


\section{Распространение}
    Доступно по лицензии ISC.\\
    Авторство 2017-2021 Random Crew.\\
%@% IF !embed %@%
    \URL{https://opendistro.org/any}
%@% END-IF %@%

\end{Name}

\LatexManEnd
\end{document}
